---
layout: page
title: Virtual Box
description: Инсталляция VirtualBox
keywords: linux, virtual, virtualbox, install
permalink: /devops/linux/virtual/virtualbox/setup/
---

# Virtual Box

Offtopic:

Лично я пользуюсь в последнее время контейнерами Docker. Если по какой-то причине, контейнеры docker не подходят, то виртуальные машины VirtualBox.

Но каждый раз создавать виртуальную машину, инсталлировать операционную систему или даже взять готовый вариант достаточно трудозатратно. Оказалось, что с помощью Vagrant, можно поднять виртуальную машину VirtualBox еще быстрее и менее трудозатратно. Достаточно скопировать файл описания виртуальной машины, и выполнить команду для запуска Vagrant. Подробности см. в разделе Vagrant.

<br/>

[Основные команды](/devops/linux/virtual/virtualbox/commands/)

<br/>

### Инсталляция VirtualBox 6.X

[Инсталляция VirtualBox 6.X в командной строке в Ubuntu 20.04.1](/devops/linux/virtual/virtualbox/setup/ubuntu/)

<br/>

### Инсталляция VirtualBox 5.X

[Инсталляция VirtualBox 5.x в командной строке в Centos / Oracle Linux 7](/devops/linux/virtual/virtualbox/setup/centos/7/)

[Инсталляция VirtualBox 5.X в Fedora 28](/devops/linux/virtual/virtualbox/setup/fedora/)

<br/>

### Инсталляция VirtualBox 4.X

[Инсталляция VirtualBox в командной строке в RedHat/Centos/Oracle Linux](/devops/linux/virtual/virtualbox/setup/centos/6/)
